---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:06
author: 文心玲
---

### 回六
翠山行来帮苍办出院手续时，弃天帝顿时后悔为何没把苍的手机藏起来，果然光按掉电源纽关机是不够的！ 

不过他也没有要强留苍在他身边的意思，他曾经与他的同父异母哥哥太阳神说过，他想得到的并不是强要来的感情。

弃天帝等待苍主动走向他的时刻，也许这一天并不会太远。

在柜台办完手续等待叫号领药袋的时候，翠山行看了一眼手上的单据。 

『健保给付四万五千元，个人自负额二十万八千元，不愧是号称达官贵人专用的贵族医院，不是一般的贵啊……你们接受信用卡分期付款吗？我大概需要分三十六期缴清……』 

二十万八千元分三十六期无息缴纳，一个月大概付五千七百七十七元，不足额的部分在尾期收取，如此一来他只要节省下冷气费用与瓦斯费用就可以负担。

假使不能分期，就只好问玄宗经纪公司的宗主看能不能先预支苍下一本艺术写真书的签约金？

似是被翠山行犹豫的样子逗笑了，柜台里穿著有点暴露的小姐微笑对翠山行说道：

『本院单人加护病房每日一万两千元，健保只给付每日两千五百元，自然帐单数目会比较高昂，不过你不用担心金钱的问题，已经有人帮你付清病房及杂支费用了。』 

『二十万不是小数目，谁会这么好心帮我们付清阿？』

『不好意思，关于这事院长已经下令要保密，无可奉告喔！』

柜台里的小姐笑得很开心，等太久自己走过来的苍瞄一眼她胸前的名牌：异度医院院长秘书，华颜无道。

他懒懒地搭上翠山行的肩膀，道：

『这个社会上好人很多，别太追根究底比较好。』

说出好人两字时苍半瞇的紫眸有意无意地飘向弃天帝，弃天帝若无其事地微笑。 

『哥，我很想知道谁是那个好人？二十万耶，他可以一下子拿出二十万，说不定也可以捐款给万圣岩基金会，这样子一步莲华跟善法天子都不必为了捐款太少这问题伤脑筋了。』 

『你的提议不错，可否请华颜美女转告捐款的好心人他如果嫌钱太多可以捐到万圣岩基金会，这张名片上有捐款帐号，我先代全世界需要救助的小朋友谢谢他的爱心。』 

苍自皮夹中拿出万圣严基金会的名片，接过名片的人却不是华颜无道，银锽朱武先一步抢下名片。

『看在同事一场的份上，别为难我的秘书吧。』

看见银锽朱武的面容，翠山行惊讶地喊出朱闻苍日的名字。

苍对此倒是毫不意外。

『若让戏迷知道异度医院的院长即是上一档戏戏迷票选人气最高的男明星，恐怕异度医院会被粉丝们挤爆吧。』 

银锽朱武笑道：

『如果让苍的迷们知道你在异度医院住了二十天，你还能安静养病吗？而且别忘了你还得回来覆诊，我是你的主治医生，你的生杀大权都掌握在我手里，哈哈。』 

『比起院长您纡尊降贵，我比较希望让家医科的黑羽恨长风主任看诊。』

他敛起笑容。

『你的情况比较特殊，非得我亲自看诊，啊，我好象说太多话了。』 

弃天帝坐在离他们两公尺左右的沙发上，轻轻咳了一声，银锽朱武将手上病历表收至身后，尴尬地笑了笑。

翠山行本来还想问些什么，苍却把身子斜靠在他身上，轻道了声：我不舒服想早点回家休息，我们走吧。

苍离开之前回头看了弃天帝一眼，点头无声地向他道谢。

弃天帝回他一个飞吻。 

『弃天帝啊，你说苍隐瞒他自己的状况是为什么呢？』

银锽朱武坐在弃天帝的对面沙发，自上衣口袋掏出淡烟搁在两指之间，却没有点燃。

医院里是禁烟区，拿根烟出来晃晃不犯法，但是绝不可以点燃。

他早已在两年前就戒了烟，带烟盒与拿烟只是习惯使然。

『他不说自有他的原因。』弃天帝微笑。

『喔，你不好奇吗？』

『我喜欢他不代表我想干涉他，苍有他自己的生活与坚持，我就爱他这一点。』

银锽朱武故做惊讶道：

『我还以为你只是普通的被虐狂外加变态而已，想不到你说话还颇有哲理阿！弃天帝，我真要重新评估你这个人了。』

『银锽朱武，你愈来愈没大没小了。论辈分而论你该称呼我叔父才对，怎么可以直呼我名字？来，叫声叔父听听。』

银锽朱武揪起弃天帝的衣领，恼道：

『你想打架吗？』 

多年以前银锽朱武的母亲嫁给弃天帝同父异母的大哥，银锽朱武出世后他的父母就双双辞世，所以银锽朱武一直与太阳神和弃天帝两兄弟过着表面欢乐实则痛苦无比的日子，直到他念完书选择继承异度医院，以为总算可以摆脱这两个天魔克星，结果他的恶梦仍是如影随形。

先不论组织里都带人来异度医院，连他业余时化名朱闻苍日演戏都能看到弃天帝兄弟俩的身影，弃天帝还抢了他下一档大魔王男主角的戏份，这先不提，在戏里弃天帝还是他爹与儿子的莫名其妙综合版，气得他立刻递辞职信，改成堂弟黑羽恨长风替演。 

银锽朱武实在很想狂殴弃天帝一顿，看看他被打到吐血是不是还能维持笑嘻嘻的样子！


